中國苦主投資30億人民幣失利來港抗議 質疑中信資本失職

一批為數約30名內地人，聲稱在內地透過「中信資本」內地的分公司投資私募基金，產品多達7種，惟相關投資基金去年至今年合約期滿，卻出現逾期違約的情況，投資者至今仍未收到回報的款項及本金，當中涉及逾千名投資者，涉款達30億人民幣。其中30名苦主包括投資產品的銷售經理近日來港，並於今晨到位於添美道的中信大厦總部拉起橫額，抗議作為「中間人」的中信資本涉嫌失職，令投資產品如基金已逾期仍未能投資者償付投資金額。苦主期望中信資本能作出明確交代，讓他們盡快取回投資款項。

為數30名苦主，今晨9時已到達中信大廈總部，拉起橫頧抗議「中信資本管埋嚴重失職」、「中信資本還我血汗錢」，其間他們又在行人天橋靜坐，警察接報在場視察情況，秩序大致良好。

但有消息人士解釋，一眾內地苦主所買的私募基金投資產品（如基金），其實並非保本的產品，加上去年A股波動極大並曾經大跌，令到一些私募基金投資產品到期後，逾期未能向投資者提供回報。消息人士又澄清，「中信資本」內地的分公司只是部分投資基金的管理人，而非基金的銷售機構。

《蘋果》正向中信資本查詢事件。

支那政府唔抗議，落嚟香港抗議，係咪作反？！
係咪搞港獨！！！

你地睇下班暴徒
係咪想搞第二次占中

每人輸一億

設上去抗議嘛 最好上北京添
做咩要落黎香港呀 淆底呀

上面法制咁健全，又有上訪制度，做乜事落黎抗議呀，係咪承認港獨

行埋去錄埋影影埋佢地，然後大叫打倒共產黨，習近平下台
睇下佢地散唔散